%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1.0cm]{geometry}

\title{Trinômes du second degré}
\date{30/09/15}
\classe{1\up{e}S6}
\dsnum{DM \no1}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Fraction rationnelle]~
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer le signe des polynômes $x^2-2x-1$ et $2x^2+3x+1$.
    \item En déduire
      \begin{enumerate*}[(i)]
        \item le domaine de définition ;
        \item le signe
      \end{enumerate*}
      de la fraction :
      \[\frac{x^2-2x-1}{2x^2+3x+1}\]
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Problème ouvert]
  Déterminer l'expression d'un  trinôme vérifiant les trois conditions suivantes :
  \begin{enumerate}[(i)]
    \item 1 est une des racines du trinôme ;
    \item le sommet de sa parabole a pour abscisse 2 ;
    \item sa parabole passe par le point $\left( 4;6 \right)$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Exercices libres]
  Choisir un exercice sur le site web \url{http://pyromaths.org}, imprimer l'énoncé, et résoudre cet exercice. Rendre l'énoncé avec la copie.
\end{exercice}

\end{document}
